【東涌迫爆】今午前過橋中國團200個 多上周七成 部分仍無香港導遊

香港旅遊業議會公布，今日經港珠澳大橋來港的內地團達200個，較上周上升逾七成。旅遊業議會總幹事陳張樂怡認為，愈來愈多內地團願意登記及聘請本港地接社，但議會今派員到東涌巡查19個內地團，仍發現近六成沒有香港導遊，反映登記數字尚有上升空間。

截至中午為止，旅議會登記至少有400個內地入境團今天抵港，當中200個涉單程或雙程途經港珠澳大橋，對比上周六有290個內地旅行團來港，當中115團途經港珠澳大橋，本周取道港珠澳大橋的內地團上升逾七成。

旅議會派4名職員，於今早11時至下午2時，到東涌B6巴士落車位置及昂坪360等候上車位置巡查了19隊內地團，發現當中11隊沒有香港領隊；當職員查詢時，有關內地領隊轉頭就走，其餘8隊有香港導遊隨團，旅議會職員即查詢其代表旅行社、旅行團出發地，稍後核實這些團有否向議會登記。陳張樂怡表示，昂坪360是本港景點，到此遊覽的內地團理應全部均有本港導遊及地接社，今次巡查結果反映登記內地團數字尚有上升空間。

無法無天
無掩雞籠

東涌之亂